<resources>
    <string name="app_name">All in one</string>
    <string name="logo1">Let`s get it</string>
    <string name="logo2">started!</string>
    <string name="pic_keys">keys</string>
    <string name="pic_info">info</string>
    <string name="button_menu">Menu</string>
    <string name="button_teor">Teor ver</string>
    <string name="button_back">BACK</string>
    <string name="btn_next">➡</string>
    <string name="btn_opersys">Operat system</string>
    <string name="btn_shem">Circuitry</string>
    <string name="update_check">Check for update or jerk off</string>

    <string-array name="teor_block">
        <item>Блок 1️⃣
            Теория вероятности
        Теория вероятности - это наука о случайных событиях и их характеристиках.ㅤㅤㅤㅤㅤ
        Любой из взаимоисключающих друг друга исходов данного опыта или явления называется элементраным исходом.(ЭИ)
        Событием называется некоторая совокупность элементарных исходов. Если ЭИ конечное число, то событием является любая совокупность элементарных исходов.
    ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Если событие наступает в результате любого элементарного исхода, то оно называется достоверным.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Если событие не содержит ни одного ЭИ, то оно наз. невозможным.ㅤㅤㅤㅤ
    ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
            Событие называется детерминированным если его исход предопределён.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Событие называется случайным если множество его ЭИ является собственным подмножеством множества всех элементарных исходов.
        Два события наз. равными если множества их элементарных исходов совпадает.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Два события наз. несовместными если множества их элементарных исходов не пересекаются. В противном случае наоборот.
        Операции над событиями.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        1. Сложение событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Суммой событий A и B называется событие C которое означает осуществление хотя бы одного из любых соб.ㅤㅤㅤㅤㅤ
        2. Произведение событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        A и B наз. событие C которое означает одновременное осуществление обоих событий. A*B
        3. Разность событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Событие C называется разностью событий A и B если оно означает осуществление соб А при одновременном неосуществлении соб В.
        4. Дополнительная или противоположная событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
            Соб A(с чертой сверху) наз. дополнением противоположной соб. А если оно состоит из всех элементарных исходов данного опыта не входящее в соб. А.
        5. Следование событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Говорят, что событие В следует из события А если из осуществления события А следует осуществление В. А↪В
        </item>
        <item>Блок2
                Условной вероятностью бла
        </item>
        <item>Блок 3
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 4
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 5
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 6
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 7
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 8
            бла бла сука бя я использовал string-array чтобы ебанные блоки коллоквиума перелистывать. Моя счётчик count считает сколько ты клацаешь на бляцкую кнопку и соответственно всавляет текст с нужным блоком.
        </item>
    </string-array>

    <string name="operatsys_lec1">Операционные Системы. Основыㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Операционная система - комплекс управляющих и обрабатывающих программ, которые с одной стороны выступают как интерфейс между пользователями и приложениями и с другой стороны с аппаратным обеспечением, а также предназначены для управления устройствами и процессами, для эффективного распределения вычислительных ресурсов между процессами и организации надёжных вычислений
    ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤФункции ОСㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    1. Предоставление интерфейсов пользователя для взаимодействия с аппаратурой.ㅤㅤㅤㅤ
    2. Эффективное распределение ресурсов между процессами, управление процессами.ㅤㅤㅤㅤ
    3. Управляет опперативной и внешней памятью.ㅤㅤㅤㅤ
    4. Управляет вводом выводом, обеспечение работы с переферийными устр-вами.ㅤㅤㅤㅤ
    5. Обеспечение выполнения программ.ㅤㅤㅤㅤ
    6. Обеспечение безопасности.ㅤㅤㅤㅤ
    7. Организация сетевого взаимодействия.ㅤㅤㅤㅤ
    8. Сохранение информации об ошибках системы.ㅤㅤㅤㅤ
    9. Параллельное и псевдопараллельное выполнение задач.ㅤㅤㅤㅤ
    Требования к ОС (╯°□°）╯︵ ┻━┻ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    1. Маштабируемость.ㅤㅤㅤㅤ
    2. Переносимость.ㅤㅤㅤㅤ
    3. Совместимость.ㅤㅤㅤㅤ
    4. Надёжность.ㅤㅤㅤㅤ
    5. Производительность.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Классификация по способу организаций вычислений:ㅤㅤㅤㅤㅤ
    1. Системы пакетной обработке - формирует пакет задач.ㅤㅤㅤㅤㅤ
    2. Системы разделения времени - используется несколькими пользователями.ㅤㅤㅤㅤ
    3. Системы реального времени - используется при решении задач нетерпящих задержек.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    По типу ядра:ㅤㅤㅤ
    4. С монолитным ядром.ㅤㅤㅤㅤ
    5. С микроядром.ㅤㅤㅤ
    6. С гибридным ядром.ㅤㅤㅤ
    7. Со смешанным ядром.ㅤㅤㅤ
    По особенностям использованного алгоритма управления процессором:ㅤㅤㅤㅤㅤ
    8. Однозадачные.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    9. Многозадачные:
    невытесняющей производительностью и вытесняющей производительностью.</string>

    <string name="shem_text">1.Строение полупроводников. Электроно-дырочный p-n переход
    2.Устройство и работа полупроводникового диода. Разновидности диодов
    3.Устройство и работа биполярного транзистора. Основные параметры, схемы
    включения и характеристики биполярных транзисторов.
    4.Устройство и работа полевого транзистора. Основные параметры и характеристики.
    5.Устройство и работа тиристора. Основные параметры и характеристики тиристоров.
    6.Интегральные схемы.Разновидности и типы интегральных микросхем.
    7.Однофазные и трёхфазные выпрямители переменного тока. Внешние характеристики выпрямителей.
    8.Сглаживающие фильтры. Стабилизаторы напряжения и тока.
    9.Управляемые выпрямители переменного тока.
    10.Назначение и классификация электронных усилителей. Основные характеристики
    11.Типовая схема однокаскадного усилителя на биполярном транзисторе, включенного по схеме с общим эмиттером.
    12.Режимы работы усилительных каскадов. Каскадное соединение усилителей.
    13.Усилители мощности на транзисторах.
    14.Операционные усилители. Инвентирующий и неинвентирующий операционный усилитель. Аналоговый компаратор на операционном усилителе.
    15.Операционные усилители. Дифференцирующий и интегрирующий операционный усилитель.</string>
</resources>