<resources>
    <string name="app_name">All in one</string>
    <string name="logo1">Let`s get it</string>
    <string name="logo2">started!</string>
    <string name="pic_keys">keys</string>
    <string name="button_menu">Menu</string>
    <string name="button_teor">Teor ver</string>
    <string name="button_back">BACK</string>
    <string name="btn_next">➡</string>
    <string name="btn_opersys">Operat system</string>
    <string name="update_check">Check for update or jerk off</string>

    <string-array name="teor_block">
        <item>Блок 1
            Теория вероятности
        Теория вероятности - это наука о случайных событиях и их характеристиках
        Любой из взаимоисключающих друг друга исходов данного опыта или явления называется элементраным исходом.(ЭИ)
        Событием называется некоторая совокупность элементарных исходов. Если ЭИ конечное число, то событием является любая совокупность элементарных исходов.
    Если событие наступает в результате любого элементарного исхода, то оно называется достоверным.
    Если событие не содержит ни одного ЭИ, то оно наз. невозможным.
            Событие называется детерминированным если его исход предопределён.</item>
        <item>Блок2
                Условной вероятностью бла
        </item>
        <item>Блок 3
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 4
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 5
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 6
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 7
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 8
            бла бла сука бя я использовал string-array чтобы ебанные блоки коллоквиума перелистывать. Моя счётчик count считает сколько ты клацаешь на бляцкую кнопку и соответственно всавляет текст с нужным блоком.
        </item>
    </string-array>

    <string name="operatsys_lec1">Операционные Системы. Основы
    Операционная система - комплекс управляющих и обрабатывающих программ, которые с одной стороны выступают как интерфейс между пользователями и приложениями и с другой стороны с аппаратным обеспечением, а также предназначены для управления устройствами и процессами, для эффективного распределения вычислительных ресурсов между процессами и организации надёжных вычислений
    Функции ОС
    1. Предоставление интерфейсов пользователя для взаимодействия с аппаратурой.
    2. Эффективное распределение ресурсов между процессами, управление процессами.
    3. Управляет опперативной и внешней памятью.
    4. Управляет вводом выводом, обеспечение работы с переферийными устр-вами.
    5. Обеспечение выполнения программ.
    6. Обеспечение безопасности.
    7. Организация сетевого взаимодействия.
    8. Сохранение информации об ошибках системы.
    9. Параллельное и псевдопараллельное выполнение задач.
    Требования к ОС (╯°□°）╯︵ ┻━┻
    1. Маштабируемость.
    2. Переносимость.
    3. Совместимость.
    4. Надёжность.
    5. Производительность.
    Классификация по способу организаций вычислений:
    1. Системы пакетной обработке - формирует пакет задач.
    2. Системы разделения времени - используется несколькими пользователями.
    3. Системы реального времени - используется при решении задач нетерпящих задержек.
    По типу ядра:
    4. С монолитным ядром.
    5. С микроядром.
    6. С гибридным ядром.
    7. Со смешанным ядром.
    По особенностям использованного алгоритма управления процессором:
    8. Однозадачные.
    9. Многозадачные:
    невытесняющей производительностью и вытесняющей производительностью.</string>
</resources>