<resources>
    <string name="app_name">All in one</string>
    <string name="logo1">Let`s get it</string>
    <string name="logo2">started!</string>
    <string name="pic_keys">keys</string>
    <string name="pic_info">info</string>
    <string name="button_menu">Menu</string>
    <string name="button_teor">Teor ver</string>
    <string name="button_back">BACK</string>
    <string name="btn_next">➡</string>
    <string name="btn_opersys">Operat system</string>
    <string name="btn_shem">Circuitry</string>
    <string name="update_check">Check for update or jerk off</string>

    <string-array name="teor_block">
        <item>Блок 1️⃣
            Теория вероятности
        Теория вероятности - это наука о случайных событиях и их характеристиках.ㅤㅤㅤㅤㅤ
        Любой из взаимоисключающих друг друга исходов данного опыта или явления называется элементраным исходом.(ЭИ)
        Событием называется некоторая совокупность элементарных исходов. Если ЭИ конечное число, то событием является любая совокупность элементарных исходов.
    ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Если событие наступает в результате любого элементарного исхода, то оно называется достоверным.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Если событие не содержит ни одного ЭИ, то оно наз. невозможным.ㅤㅤㅤㅤ
    ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
            Событие называется детерминированным если его исход предопределён.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Событие называется случайным если множество его ЭИ является собственным подмножеством множества всех элементарных исходов.
        Два события наз. равными если множества их элементарных исходов совпадает.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Два события наз. несовместными если множества их элементарных исходов не пересекаются. В противном случае наоборот.
        Операции над событиями.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        1. Сложение событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Суммой событий A и B называется событие C которое означает осуществление хотя бы одного из любых соб.ㅤㅤㅤㅤㅤ
        2. Произведение событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        A и B наз. событие C которое означает одновременное осуществление обоих событий. A*B
        3. Разность событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Событие C называется разностью событий A и B если оно означает осуществление соб А при одновременном неосуществлении соб В.
        4. Дополнительная или противоположная событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
            Соб A(с чертой сверху) наз. дополнением противоположной соб. А если оно состоит из всех элементарных исходов данного опыта не входящее в соб. А.
        5. Следование событийㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
        Говорят, что событие В следует из события А если из осуществления события А следует осуществление В. А↪В
        </item>
        <item>Блок2
                Условной вероятностью бла
        </item>
        <item>Блок 3
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 4
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 5
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 6
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 7
            бла бла pft,fkcz сука бя
        </item>
        <item>Блок 8
            бла бла сука бя я использовал string-array чтобы ебанные блоки коллоквиума перелистывать. Моя счётчик count считает сколько ты клацаешь на бляцкую кнопку и соответственно всавляет текст с нужным блоком.
        </item>
    </string-array>

    <string name="operatsys_lec1">Операционные Системы. Основыㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Операционная система - комплекс управляющих и обрабатывающих программ, которые с одной стороны выступают как интерфейс между пользователями и приложениями и с другой стороны с аппаратным обеспечением, а также предназначены для управления устройствами и процессами, для эффективного распределения вычислительных ресурсов между процессами и организации надёжных вычислений
    ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤФункции ОСㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    1. Предоставление интерфейсов пользователя для взаимодействия с аппаратурой.ㅤㅤㅤㅤ
    2. Эффективное распределение ресурсов между процессами, управление процессами.ㅤㅤㅤㅤ
    3. Управляет опперативной и внешней памятью.ㅤㅤㅤㅤ
    4. Управляет вводом выводом, обеспечение работы с переферийными устр-вами.ㅤㅤㅤㅤ
    5. Обеспечение выполнения программ.ㅤㅤㅤㅤ
    6. Обеспечение безопасности.ㅤㅤㅤㅤ
    7. Организация сетевого взаимодействия.ㅤㅤㅤㅤ
    8. Сохранение информации об ошибках системы.ㅤㅤㅤㅤ
    9. Параллельное и псевдопараллельное выполнение задач.ㅤㅤㅤㅤ
    Требования к ОС (╯°□°）╯︵ ┻━┻ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    1. Маштабируемость.ㅤㅤㅤㅤ
    2. Переносимость.ㅤㅤㅤㅤ
    3. Совместимость.ㅤㅤㅤㅤ
    4. Надёжность.ㅤㅤㅤㅤ
    5. Производительность.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Классификация по способу организаций вычислений:ㅤㅤㅤㅤㅤ
    1. Системы пакетной обработке - формирует пакет задач.ㅤㅤㅤㅤㅤ
    2. Системы разделения времени - используется несколькими пользователями.ㅤㅤㅤㅤ
    3. Системы реального времени - используется при решении задач нетерпящих задержек.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    По типу ядра:ㅤㅤㅤ
    4. С монолитным ядром.ㅤㅤㅤㅤ
    5. С микроядром.ㅤㅤㅤ
    6. С гибридным ядром.ㅤㅤㅤ
    7. Со смешанным ядром.ㅤㅤㅤ
    По особенностям использованного алгоритма управления процессором:ㅤㅤㅤㅤㅤ
    8. Однозадачные.ㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    9. Многозадачные:
    невытесняющей производительностью и вытесняющей производительностью.</string>

    <string name="shem_text">1.Строение полупроводников. Электроно-дырочный p-n переходㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ
    Электронно-дырочным называют такой p-n переход, который образован двумя областями полупроводника с разными типами проводимости: электронной (n) и дырочной (p).
        Получают p-n переход с помощью диффузии или эпитаксии.
    2.Устройство и работа полупроводникового диода. Разновидности диодов
    Полупроводниковым диодом называют прибор с одним p-n переходом, имеющим два вывода: анод А и катод К.
    ㅤㅤВ зависимости от назначения и свойств различают выпрямительные диоды, стабилитроны, высокочастотные диоды, импульсные диоды, варикапы, диоды Шоттки, светодиоды, фотодиоды, диодные оптроны и т. п
    3.Устройство и работа биполярного транзистора. Основные параметры, схемы
    включения и характеристики биполярных транзисторов.
    ㅤㅤㅤㅤㅤБиполярные транзисторы — это полупроводниковые приборы, выполненные на кристаллах со структурой p-n-p типа (а) или n-p-n типа (б) с тремя выводами, связанными с тремя слоями (областями): коллектор (К), база (Б) и эмиттер (Э).
    ㅤㅤㅤㅤㅤБаза Б — это средний тонкий слой, служащий для смещения эмиттерного и коллекторного переходов. Толщина базы должна быть меньше длины свободного пробега
носителей заряда. Эмиттер Э — наружный слой, источник носителей заряда с высокой концентрацией носителей, значительно бóльшей, чем в базе. Второй наружный
слой К, принимающий носителей заряда, называют коллектором.
Ток в таком транзисторе определяется движением зарядов двух типов: электронов
и дырок. Отсюда его название — биполярный транзистор.
    4.Устройство и работа полевого транзистора. Основные параметры и характеристики.
        Полевой транзистор — это полупроводниковый прибор, в котором ток стока (С) через полупроводниковый канал п- или р- типа управляется электрическим полем, воз
никающим при приложении напряжения между затвором (З) и истоком (И). Полевые транзисторы изготавливают:
l с управляющим затвором типа p-n перехода для использования в высокочастотных (до 12..18 ГГц) преобразовательных устройствах.
l с изолированным (слоем диэлектрика) затвором для использования в устройствах, работающих с частотой до 1..2 ГГц. Их изготавливают или со
встроенным каналом в виде МДП-структуры (см. их условное обозначение на
рис. 1.20, в и г), или с индуцированным каналом в виде МОП-структуры.
    5.Устройство и работа тиристора. Основные параметры и характеристики тиристоров.
        Тиристор — электропреобразовательный полупроводниковый прибор с тремя и более p-n переходами, обладающий способностью принудительного переключения из
одного устойчивого состояния (отсечки) в другое (насыщения).
Тиристоры подразделяются на диодные (динисторы), имеющие два вывода (анод А
и катод К), и триодные (тринисторы), имеющие три вывода (анод А, катод К и управляющий электрод У).
При отсутствии напряжения U y на управляющем электроде и при приложении
напряжения U a к аноду оба эмиттерных перехода ЭП (см. рис. 1.23, а) открыты, а коллекторный переход КП закрыт, и почти всё анодное напряжение U a приложено к переходу КП.
При увеличении напряжения Ua до значения напряжения отпирания Uот ток анода мал, а сопротивление прибора велико.
    6.Интегральные схемы.Разновидности и типы интегральных микросхем.
        Интегральная микросхема (ИМС) представляет собой устройство, в котором несколько элементов (резисторов, конденсаторов, диодов, транзисторов) соединены между
собой и образуют определенный функциональный узел (логический элемент, усилитель, генератор, стабилизатор напряжения и т. д.), изготовленный на общей основе
(подложке) в едином технологическом процессе.
Различают монолитные ИМС, в которых на общей полупроводниковой, например,
кремниевой подложке изготавливают все элементы, и гибридные ИМС, в которых на
общей диэлектрической подложке изготавливают только пассивные элементы (резисторы, конденсаторы), а активные элементы (диоды, транзисторы) представляют собой безкорпусные миниатюрные детали навесного монтажа. По типу используемых
транзисторов полупроводниковые ИМС принято подразделять на биполярные и МОП-ИМС.
    7.Однофазные и трёхфазные выпрямители переменного тока. Внешние характеристики выпрямителей.
        Однофазные выпрямители переменного тока широко применяют для питания различных устройств электронной аппаратуры. Мощность этих выпрямителей колеблется от
десятков до нескольких сотен ватт. Основными схемами однофазных выпрямителей являются: однополупериодная и двухполупериодная (мостовая или со средней точкой).
Однофазная однополупериодная схема выпрямления (рис. 2.2, а) с активной нагрузкой является простейшей из известных схем выпрямления. Она состоит из силового
трансформатора Тр, одного вентиля (диода) VD и нагрузки Rн. Первичная обмотка трансформатора включена в сеть переменного тока с напряжением u1; к вторичной обмотке с напряжением u2 последовательно подключены диод
и нагрузка.
    8.Сглаживающие фильтры. Стабилизаторы напряжения и тока.
    9.Управляемые выпрямители переменного тока.
    10.Назначение и классификация электронных усилителей. Основные характеристики
    11.Типовая схема однокаскадного усилителя на биполярном транзисторе, включенного по схеме с общим эмиттером.
    12.Режимы работы усилительных каскадов. Каскадное соединение усилителей.
    13.Усилители мощности на транзисторах.
    14.Операционные усилители. Инвентирующий и неинвентирующий операционный усилитель. Аналоговый компаратор на операционном усилителе.
    15.Операционные усилители. Дифференцирующий и интегрирующий операционный усилитель.</string>
</resources>